自知英文作文麻麻 求百屌成才(2017 dse paper 2 part a)

Question:You are the chairperson of the Social Service Club in your school. The school would like to develop closer links with the community. Write a letter to your principal, Ms. Lee, proposing a new community project that the school can carry out with a home for the elderly in your district.
In your letter persuade your principal to accept your project by
1.Describing one activity that could be carried out, and
2.Identifying the benefits for the elderly home.
Sign your letter Chris Wong.

Dear Ms. Lee,

Proposal of new community
project
I am Chris Wong, the chairperson of the Social Service Club. In my knowledge, the school would like to develop closer links with the community. Therefore, I would like to propose a new community project that our school can initiate with a home for the elderly.
It is regarded that elderlies are often pessimistic, and they need something to summarize their life positively. Hence, I would like to suggest our students to help the elderlies to record their own story, and print them out as a ‘life book’. The project should be divided into three parts. At the beginning, our students can visit the elderly home several times to be familiarized with the elderlies. Students can form into groups and get along with elderly people. Then, after our students have created bonds between them and the elderlies, they can start to interview their assigned elderly. Students may start with the elderly’s childhood memory, then ask them to recall their most blissful moment in their life. As the aim of this project is to cheer the elderlies up, negative questions should never be asked in the interview. Finally, after the recording is complete, students can start to design and craft the ‘life book’, then present it to the elderly.
There are two major benefits of this project. First of all, the elderlies can have more sense of affiliation. Without interpersonal relationship, the elderlies in the elderly home often feel lonely. When our students are getting along with the elderlies, while chatting with them about their past, the elderlies can be accompanied. It takes two to tango. Mutual communication is vital for the elderlies’ psychological status, but it is often missing in their time in the elderly home. By creating a bond between our students and their elderlies, the elderlies can be cheered up.
Also, by sharing the most memorable experience in their life, elderlies can have a sense of achievement. Elderlies are often limited by their physique, hence they might belittle themselves, resulted in losing their dignity. By showing their glorious experience to our students, they can recall the brightest moments in their life, and they can believe that they are able once more. It is vital for the elderlies’ mind, as dignity is vital for everyone.
I sincerely hope that my suggestion will be taken into consideration, and help our school in creating closer links to the community!

Yours truly,
Chris Wong,
Chairperson of Social Service Club

重有成年你努力 慢慢啦

內容可ok Language過於簡單 可用多D唔同structures eg relative causes inversion 有D明顯fatal grammar mistakes eg suggest ..to..

利申9up

LV 3
1. 不必自我介紹
2. Elderly 本身已經係plural
3. 無提到對elderly home有咩好處
4. Introduction 儘量唔好照抄題目，可以paraphrasing去show下你嘅language
5. Elaboration 唔夠深入，eg. share memories -> sense of achievement，中間可以加多啲推論

啱啱好快咁scan咗次，大致上grammar無太大問題，有一度錯，改翻做...to be familiar with...

整體organisation還可以，但sentence structure單調有啲乏味

e.g. connectives 開頭用first of all, also完全無新意，rewrite做其他topic sentence
e.g. 尾兩段同一寫法重複得多，by ...ing / Elderlies，改用其他令成篇文章多啲變化

I would like to 太簡單太多啦，試下改做
e.g. ... ... would be a feasible / desirable option

多謝大佬指點迷津
想問下呢篇野大概係咩grade?

Pish

無考好多年，而家是咪有四大個評分準則？

Content
Organisation
Grammar
仲有一個係Style/Tone/Format-related？？

你篇文中規中矩，頂多Lv.3

Content language organization
每個criteria 7分
總共21分
Lv3 嘅話我應該係得12 13分

個人認為應該以2017 準則應該有666 18/21
如果個benefit 真係針對番老人院可能高番1 分
巴打最尾幾分？

你係咪有睇我第二個post

篇文係小弟dse真跡,最後18/21五星左

bin c

好似我當年嘅文筆
2013年DSE 英文writing 4

有啲sentence structure嘅問題
睇書可以解決

樓主篇文有5＊ 相比HKCEE年代，HKEAA評分同考生英語水平真係今非昔比

個人咁多年學英文忠告：一生盡力學幾多得幾多，英文唔係淨係用嚟考試過骨，過到public exam上到U有大量文要寫，u grad埋又隨時出嚟考政苦工，到時又會有英文筆試，仲有海量見工interviews，唔少要即席揮毫寫篇write-up，我好相信英文到用時方恨少

冇 hkeaa part A 比分不嬲鬆手，
加上篇文內容算更充實eg . The project should be divided into three parts. 再講下細節 grammar 都算錯得少，d marker 飛住黎睇應該唔多覺 略略講下錯嘅地方 eg the elderlyies 應該係the elderly, 仲有 Finally, after the recording is completed 綜合黎講係2017 年黎講貼題， grammar 唔錯， 係d 生字easy d, 冇乜 sentence structures

小弟身同感受
上到u之後lang堂爛grade

呢一類題目易作但勁悶，考試一定唔會簡

In my knowledge....therefore 刪 (小學生先gum寫)
改為understanding the school would like to develop closer links with the community, I propose....

利申: 中環返工

行文都算流暢 同埋識用下唔同嘅sentence structure 坐底都應該有5 不過成篇文係咁睇到elderlies又冇加the 真係好礙眼

DSE英文筆記分享

LIHKG @ Android

For your further reference

又可以睇人衝出黎柒
呢到5**文都會比人評到level2

咁街外人唔熟dse嘅level同評分機制都正常嘅
我覺得只要評價中肯就冇問題
反正要improve都係睇返specific嘅位先有進步
Predict攞咩grade只係一個參考
係呢方面睇冇人柒到

［18dser請進］其實英文,又有咩好怕喎